\section{Laplace}
	
	\subsection{Transformation} % mit rücktr.
		Sei $f: \real \to \complex$ überall definiert und eine stückweis glatte Funktion (unendlich diff. bar). Zusätzlich sein $f(t)=0 \quad \forall t<0$ und $\abs{f(t)} < M\cdot e^{\sigma t} \quad (M,\sigma \geq 0)$ ($f$ wächst höchstens exponentiell).\\
		Dann ist die Fouriertransformation von $f$ definiert als:
		\cenv{$\mathcal{L}[f(t)](s) = F(s) = \int\limits_{0}^\infty f(t) \cdot e^{-st}\dt$}
		Und die Rücktransformation ist definiert als:
		\cenv{$f(t) = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{\sigma-i\infty}^{\sigma+i\infty} F(s) \cdot e^{st} \diff s$}
		Wobei $s=\sigma + i\omega$ (komplexe Frequenz) so gewählt werden muss, dass die Integrale konvergieren.
		
		\subsubsection{Heaviside Funktion}
			Die Funktion $H(t): \real \to \{0;1\}$ mit:\\
			\cenv{$H(t) = 	\begin{dcases}
								0 & t<0\\
								1 & t\geq 1\\
							\end{dcases}$}
			heisst Heaviside Funktion und ist sehr nützlich um die Bedingung der Laplacetransformation zu erfüllen.\\
			Die alternative Notation der Heaviside Funktion $\sigma (t)$ ist auch häufig anzutreffen.
			
		
	\subsection{Satz von Lerch}
		Existieren von den Funktionen $f$ und $g$ die Laplacetransformation und gilt:
		\cenv{$\exists s_0$ mit $\forall s>s_0$, so dass $\mathcal{L}[f(t)](s) = \mathcal{L}[g(t)](s)$}
		Dann gilt auch:
		\cenv{$f(t) = g(t)$}
		
		
	\subsection{Eigenschaften}
	\begin{tabular}{p{1.8cm}p{3.2cm}p{2.9cm}}
		Funktion 			& $\mathcal{L}[f(t)](s)$ 					& Erklärung\\ \hline
		\rule{0pt}{0.3cm}
		$f(at)$				& $\frac{1}{\abs{a}}F(\frac{s}{a})$			& Ähnlichkeit\\[0.2cm]
		$f(t-a)$			& $F(s)\cdot e^{-as}$ 	& Verschiebung\\[0.2cm]
		$f(t)\cdot e^{-at}$	& $F(s+a)$ 				& Versch. im Bildbereich\\[0.2cm]
		$f'(t)$				& $s\cdot F(s)-f(0+)$	& 1. Ableitung\\[0.2cm]
		$f''(t)$			& $s^2\cdot F(s)-s\cdot f(0+)-f'(0+)$	& 2. Ableitung\\[0.2cm]
		$f^{(n)}(t)$		& $s^n F(s) -\sum\limits_{k=0}^{n-1} s^{n-k-1}\cdot f^{(k)}$	& n. Ableitung\\[0.2cm]
		$-t\cdot f(t)$		& $F'(s)$		& 1. Abl. im Bildbereich\\[0.2cm]
		$t^2\cdot f(t)$		& $F''(s)$		& 2. Abl. im Bildbereich\\[0.2cm]
		$(-t)^n f(t)$		& $F^{(n)}(s)$	& n. Abl. im Bildbereich\\[0.2cm]
		$\int\limits_{0}^t f(\tau) \diff\tau$ & $\frac{1}{s}F(s)$	& Integration\\[0.2cm]
		$\frac{1}{t} f(t)$	& $\int\limits_{s}^\infty f(u)\diff u$ & Integ. im Bildbereich\\[0.2cm]
		$f(t)*g(t)$ 		& $F(s)\cdot G(s)$				& Faltung\\[0.2cm]
		$ f(t)\cdot g(t)$ 	& $F(s)*G(s)$					& Faltung im Bildbereich\\[0.2cm]
		$f(t+T) = f(t)$		& $\frac{1}{1-e^{-sT}} \int\limits_{0}^T f(t) \cdot e^{-st}\dt$ & Periodische Funktion\\[0.2cm]
	\end{tabular}
		
		
	\subsection{Differentialgleichungen}
	\begin{cenumerate}
		\item DGL auf beiden Seiten Laplace-transformieren
		\item Anfangswerte in transformierte DGL einsetzen
		\item DGL nach $F(s)$ auflösen
		\item Lösung zurücktransformieren (meist mittels Partialbruchzerlegung) \newline \emph{Nicht vergessen! $f(t)=0$ für $t<0 \to$ Alles mit Heaviside Funktion multiplizieren}
	\end{cenumerate}

	
	\subsection{Wichtige Transformationen}
	\begin{tabular}{p{3.3cm}p{5cm}}
		Funktion 					& $\mathcal{L}[f(t)](s)$\\
		\hline \rule{0pt}{0.3cm}
		$1$							& $\frac{1}{s}\quad s>0$\\[0.2cm]
		$t^n$						& $\frac{n!}{s^{n+1}}\quad s>0$\\[0.2cm]
		$sin(at)$					& $\frac{a}{s^2 + a^2}\quad s>0$\\[0.2cm]
		$cos(at)$					& $\frac{s}{s^2 + a^2}\quad s>0$\\[0.2cm]
		$e^{at}$					& $\frac{1}{s-a}\quad s>a$\\[0.2cm]
		$e^{at}\cdot sin(bt)$		& $\frac{b}{(s-a)^2 +b^2}\quad s>a$\\[0.2cm]
		$e^{at}\cdot cos(bt)$		& $\frac{s-a}{(s-a)^2 +b^2}\quad s>a$\\[0.2cm]
		$t^n\cdot e^{at}$			& $\frac{n!}{(s-a)^{n+1}}\quad s>a$\\[0.2cm]
	\end{tabular}
	